新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會

【反送中】
【本報訊】林鄭月娥提出修訂《逃犯條例》引發逾百萬港人兩度上街，雖然遊行時市民高呼林鄭下台，但正如法律界選委陳景生早前稱即使換特首也未必解決到問題，香港應有真正民選特首，只有盡快推行政改才是解決現時困局的出路。本報發現，美國跨黨派國會議員本月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首，法案如獲通過，港府若不作回應，勢影響《香港政策法》，最嚴重可換來美方制裁，變相迫令港府重啟政改。3月時曾訪美的立法會法律界議員郭榮鏗形容，美國對港政策明顯調整「已經寫在牆上」，又指美方此舉是警告北京及港府勿再破壞一國兩制，且要盡快重啟政改。

中國國家主席習近平本周將在日本大阪G20峯會期間跟美國總統特朗普會面，料談及香港情況，美國國會及行政當局中國委員會（CECC）主席、聯邦眾議員麥高文（James McGovern），13日聯同共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）、眾議員史密斯（Chris Smith），提出新版本的《香港人權和民主法案》（下稱法案），獲另外10位跨黨派參眾議員支持。美國眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）亦明言支持法案；中國外長王毅怒稱，中方需「大喝一聲」來促對方收回黑手。

以真正民主方式選特首

最新版本的《香港人權和民主法案》跟2017年版本相比，在闡述美國政策部份，續促請中國政府堅持對港承諾，包括允許港人以高度自治及不受不當干預方式管治香港，並確保香港選民可自由享有通過普選方式選舉特首及香港立法會全體議員的權利。

不過，法案同時對香港推行普選設限，要求香港在2020年前，以公開和直接的民主方式選舉立法會全體議員，同時支持香港以真正民主方式，自由及公平地提名以及選舉香港行政長官，令法案直接跟推動香港民主的進程扯上關係。

由於《香港人權和民主法案》與《香港政策法》如同美方對港的賞罰機制，如香港人權民主狀況欠佳，美國不但可取消對港優惠，更能懲罰在港打壓民主自由的香港或中國內地官員，包括禁止相關官員入境及凍結他們在美資產。由於法案獲通過呼聲甚高，這些懲罰便不再是靠嚇。

今年3月聯同前政務司司長陳方安生訪美的公民黨立法會法律界議員郭榮鏗直言，草案反映如香港沒有普選，必然會對《香港政策法》帶來影響，「普選係一國兩制嘅核心，如未能落實，自然亦係未能落實一國兩制」，直言草案以「open and direct democratic」字眼來描述立法會的選舉方式，「其實即係普選啦」。

郭榮鏗：警告京勿損兩制

但郭榮鏗表示，要在2020年前普選立法會幾近不可能，因為根據普選路線圖，需在行政長官由普選產生後，立法會才可有普選，「咁樣第一，係警告北京同香港政府唔好再做破壞一國兩制嘅事；第二，就係要香港盡快重啟政改」。郭榮鏗不諱言，美國對港政策已有明顯調整，「呢個都已經係寫在牆上」。

同樣有份訪美的資訊科技界立法會議員莫乃光指，要求香港在2020年前普選立法會，程序上難做到，但美方仍把條文寫入草案，反映關注香港民主發展情況，「我唔想干預或者建議人哋點寫條草案，只會講呢種關注係好事，亦希望佢哋繼續保持」。

最簡單要制裁埋中國處理港澳事務官員

中國外長王毅怒稱，中方需「大喝一聲」來促對方收回黑手。

Trump: hand hand
蝗毅： 汪！

幾進取 2020年 而家已經2019

唔普選=制裁港官 + 取消香港關係法

侵侵

有d唔現實
宜家都19年中
得返半年時間做政改
諗放埋暑假，即係得返三個月
用三個月時間去表決政改議案？

好彩個時無袋住先

支持口交部日日助攻

我第一次望到未來 望到下一代既希望

屌你老美做野快狠準
香港同中陸人就係慣撚左拖字訣
乜都「研究下先」搞搞下就無撚左件事
送中明日大愚就咁撚快手

點制裁？
點佢哋恐怖分子

共産黨、差人解除武裝？

yes

美軍來了我帶路

乜佢仲有第二招咩?

要取消功能組別

難過普選特首

取消民選議員資格都係幾日攪掂

肯改就好快，
唔肯改又係拖到2047

2008年已經話搞 其實個時間好充份

貿易戰關稅都唔係即時生效既
香港人唯有希望佢通過啦唔好得把口

汪汪汪～

會唔會又唔見票箱架

共產黨講左即係右，佢話G20 唔講香港即刻講

pish

幾時表決

有心做點會做唔到
美帝今次幫得好盡

Sir this way this way

今次d建制派同高官都無得唔支持
除非佢地同仔女唔要外國國籍想返大灣區生活啦

比埋英文原文比大家睇

推

old news is so exciting.jpg

[深度分析]民意與民心的分別

Sir this way

可能中國唔理
但攬炒啦到時

麥美娟

要搞改立法會會程其實唔難
係睇下佢會唔會又搞提名委員會呢d濕鳩野

幾撚時真係過先條bill....

第四頁開紿

三個月夠30國聯軍打沉支那啦

完美示範成功之路
民意>死線>制裁

我要真普選

制裁果陣唔到你唔理

警告就講左 唔理你點做
總知做唔到就成班高官唔港旨意搞到香港臭曬再去歐美國家享福
一齊住臭港 日日活係被送中既風險囉

硬係覺得得把口又不了了知
如果G20最後真係冇人提香港 我地係咪玩完

等左呢日好耐

利害了我的美國

呢個係議員提姐
但侵睇經濟，同習傾得掂，我認為會放生
侵前幾日對抗爭既回應都feel到

嚇鬼咩

This Way Sir！

有研究下美國對中政策
就知美國佬幾想係中國民主化(包括香港）
死人美國佬 想攪亂中國

push

又唔覺得支美會傾得成
支那一直都強調緊要所謂公平
同先前無乜分別

係真就好
終於唔洗含淚投票 到時過半就可以控制議會真民主社會

留時間俾班美資返美國

我寧願香港窮d黎換取自由同free of 大陸人

送中法, 一個月都搞掂啦
佢肯整真普選, 無人反對, 有幾難過

希望係真係會做野
希望真係會制裁，比香港班寄生蟲知邊個先係我地大佬

快點制裁我，我一定有講過。

金鐘, 灣仔各政府大樓要人, 快!!

真普選 來了

聽下算

推撚爆佢啊屌

美國來了我帶路

啫係話佢要2020就打殘支那
其實係人都知支那一定做唔到2020普選
啫係同我地set deadline一樣，只為出師有名

立會only

港豬一問，而家立法會唔係普選架咩

平行時空？功能組别咩嚟

叫共產黨還權於民等於叫佢收皮

咁你要計埋連支那d官都唔理屋企人

G20投放咗幾多希望？

普你老母咩
垃圾會比功能組別班奶共控制緊
民選議員DQ哂

係傾得成一早掂左
支那根本唔肯公平貿易

估唔到中國都有向人低頭既一日

加油！

開放中國市場
同叫共產黨解體差唔多

共產黨最叻係拖同分化，同你消磨戰

而家港共都係咁樣

所以議會都識玩，2020係死線
得翻半年比你決定

唔好忘記廢老有幾多票係手

講明先，呢個係美國內政，毅進唔好干預

希望真係有用點都好，大家把握機會登記做選民

直選冇用 要0DQ先得
有冇手足英文好去提下美國佬

你學校有冇讀過通識

衰D講句
如果佢下屆dq 鄺仔 其實係咪仲好
擺明係和平無犯法既議員都選唔返

學生咩 放乜撚野暑假？

中共寧願攬埋一齊死 但如果Trump會提香港 完全聯想到習總個難堪樣

有心做就大把時間做
無心做比二十年你你都唔會做

大喝一聲，就收返⋯

咁⋯啲狗狗成日吠⋯ 咁咪嚇到瀨屎

泛民應搞個無約束力法案：支持2020年普選立法會
邊個投反對票咪。。。

呢個係美國版釋法

但我對香港變中美共管嘅可能性唔係好樂觀

美國都認知到立法會嘅組成係會影響到美國自身嘅利益

好彩大家企硬

唔使講咩，只要制裁班dq候選人既地區民政專員同立法會秘書長就好夠

隻小學生真係唔識架。。

隻小學生唔識?唔識就唔會將個女放係美國啦
蠢極都知屋企人/錢要放外國

D毅進會唔會march去美國領事館架？
好驚架

ON9

Wow

有未來有出路啦
即刻想同女朋友生bb了

除左區議會外，其他功能組別認受性係接受近零，因為政府限制左咩人可以成為嗰個介別嘅選民。
不過而家候選人可以篩選，成功當選人可以禁止宣誓，宣誓成功做左議員都可以再話你唔莊重disqualified，換言之立法會都只不過係花瓶

呢d個個都諗到，r著數既野佢地最叻
但講到管治

立法會7,8 月係無會開

Link?

有普選又如何，咪又係你揀人比我哋選
不如實際啲制裁班狗官議員仲好

依條咁既on9仔又係度關公上身

諗起都覺得英國好廢

抵佢日落

制裁

有無人整個聯處表示支持

署*

習大大：邊個敢投贊成就捉邊個返去北京

啱
窮啲但有返生活
而家只係生存仲要得少部分人有錢

預一年比美國友好走資
大家好好把握
呀火尿深狂突龜頭就知佢欠下巨款要夾帶C徒

雙普選 救香港

呢個真，如果係正常普選方案，仲要係政府提出，要過容乜易

條件玩野多

已經唔係如果,嚟緊G20就會兜口兜面問雜種

就算有普選都係第一步黎
頭幾個出黎既特首好大機會中共配票做出黎
之後就睇香港人夠唔夠膽推多一步玩獨立

係咪有人話過就算無美國我哋都唔會有影響

叫班友返大灣區啦

延伸閱讀

[reddit要人］ 中國唔比G20討論香港上左reddit worldnews

新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會

SIR THIS WAY PLEASE!!!

其實係咪真係會過到？如果過到同埋大約要幾耐？

英國真係可以企埋一邊

推返上去

Sorry ，借位一用

大家應該由問題根源去思考，與其一樣樣去反對政府D賣港政策，點解唔用真普選趕走曬班賣港賊，必須要令更多人知問題根源核心，個個支持真普選！！！

現有大家要爭取D問題層次如果向上推，就會發現係香港現有制度出現問題，一日冇真普選，相同問題絕對會源源不絕！！！

一日無真普選,建制派，港共政權賣港賊一車車補上，要徹底趕走賣港賊,只有真普選！！！各自跑山，真香港人加油！！

［真普選救祖國行動］200年前香港割讓救國，如今中共有難，香港再割責無旁貸！！！

［請廣傳］香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊！

【登記選民】做選民究竟有咩用？

英國就係咁賤

喂屌正

一早退出咗世界舞台。

this way sir!

唔好咁老定，咁逼9大陸6法，真係唔知佢癲起上嚟會做咩

美國佬做野就係咁有效率

二千億美元中國貨關稅都係幾個月之內話加就加，乜需要同你中國交待㗎咩？

關稅10%升到25%都係出一條tweet就即時加

制裁華為個效率更加係精彩絕倫

比香港一年半時間推真雙普選已經好有耐性了

正啊喂

過左條bill
大家先打飛機啦
好嗎

陣間佢又玩假普選點算？？

如獲通過

唔通過咪一鳩樣

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別

送中都好快起貨啦。輕鬆

港豬真係好蠢，咁都唔明美國佬擺明想制裁你班建制派，先訂個咁ga日子仲比時間你班建制派走資啊

快啲通過啦，等唔切睇班共狗吠

侵侵:Good boy

曙光

邊個建制派參選都有機會被制裁

哈哈 連美帝都要支持我地嘅一國兩制！

有心要做既,推一條方案要好耐?
送中都有版你睇啦
快點制裁我

聽住先

成個G20比你「大喝一聲」，你又叫人唔準提。
on99精神分裂

好味時，大嗌一聲……Qoo~~!

Pish

同加關稅一樣，焗鳩佢食

美國要香港變台灣

我係美國人呀hi

中國外長王毅怒稱，中方需「大喝一聲」來促對方收回黑手。

我諗仲識"sit"卦

半年內

this way sir

訴求升級
呢幾日大家都FEEL到民意散散地
出黎嘅人愈黎愈少
有啲人收左貨、有啲人開始攰、無方向

只有將運動提升到新一層次先可以再集氣
正如89民運一開始都只係重新評價胡耀邦、反貪
到後來直搗核心，變成民主運動

訴求升級 重提真普選

本人感受: 見到呢個新聞, 我其實係感到好可怕, 可能真係時候要轉美金. 首先 中共會比香港一人一票選特首的機會是十分之細....所以政策法會失效的機會也很高.... 希望只係我多心, 但做事保險D, 轉定D做美金先都係唔錯的

其實逃犯條例都係搞咗四個月左右咋，仲有 2020 冇講過係年頭定年尾

雖然2020年立法會選舉係2020年9月，但都同意其實唔係好夠時間

低能仔

大聲一喝？
姐係好似人地標童上身咁？
咁唔差在dum埋腳

送中條例都係幾個月姐

連登仔訓醒未
無記錯上一份仆街到連民主黨都忍唔住否決既法案
美國都叫香港人硬食
你估真係幫你爭取。。。
呢d真係完美藉口